
1. 读者进入图书馆是否需要刷卡？
A. 无需刷卡  B. 必须刷校园一卡通入馆
正确答案：B

2. 图书馆开馆时间为：
A. 全天24小时开放  B. 周一至周五为8:00-22:00，周六至周日为9:00-22:00
正确答案：B

3. 在图书馆借书需要证件吗？
A.需要，使用校园一卡通  B.不需要
正确答案：A

4. 可以使用别人的校园一卡通在图书馆借书吗？
A.不能，校园一卡通仅限本人使用  B.能
正确答案：A

5. 在图书馆哪些地方可以借书？
A.图书阅览室  B.报刊阅览室
正确答案：A

6.短期借阅阅览室的图书可以外借吗？
A.可以  B.不可以
正确答案：A

7.在阅览室取阅书刊有没有数量限制？
A.有，图书每人限取3册/次，期刊1-3本/次  B.没有，可以随意取阅
正确答案：A

8.在阅览室可以占座吗？
A.可以  B.不可以，读者如果离开座位时间超过半小时，图书馆工作人员将会清理占座物品
正确答案：B

9.图书馆是否有读书自修的地方？
A. 没有
B. 有，目前图书馆有阅览座位4000多个，阅览环境宁静幽雅，是读书自修的理想场所
正确答案：B

10. 本科生的图书借阅数量和期限为：
A. 无数量和期限限制  B. 最大借阅册数为16册，借期35天
正确答案：B

11.期刊、报纸、学位论文可以借阅吗？
A. 不可以  B. 可以
正确答案：A

12. 图书馆的图书可以续借吗？
A. 可以，读者如无违章情况，且所借图书未被其他读者预约，可在所借图书到期的前三天通过网上续借1次，续借时间为15天  B. 不可以
正确答案：A

13.如果想要借的图书已全部被借出，是否可以进行网上预约？
A. 不可以  B. 可以，如无欠款、超期等违章情况，读者可以网上预约，预约册数为1册；预约有效期15天，预约到书保留期限为7天
正确答案：B

14.允许读者在还一本书的同时又马上将其借出吗？
A. 不可以，为保障全体读者的利益，规定归还的图书在工作人员重新上架之后才可以出借
B.可以
正确答案：A

15.怎样查询个人借书情况、还书期限以及如何进行网上续借？
A.登录“我的图书馆”，可以查询个人借书情况、还书期限以及进行网上续借操作
B.问图书馆员
正确答案：A

16.在哪里可以登录“我的图书馆”
A. 在图书馆主页（http://lib.njust.edu.cn/）右下端可以登录“我的图书馆”
B. 学校主页
正确答案：A

17.登陆“我的图书馆”时，初始用户名和密码为：
A. 用户名为姓名，密码为888888
B. 初始用户名和密码均为学生的学号
正确答案：B

18.在图书馆怎样借还书？
A. 利用二楼大厅借还书机  B 在各个阅览室借还书
正确答案：A

19.我校读者怎样可以借到南航图书馆、南农图书馆、南林图书馆以及南体图书馆的图书？
A. 亲自到以上图书馆去借书  B. 登陆“我的图书馆”，点击左侧最下端的“馆际借阅”链接，可以查询和申请借阅其它四所高校图书馆的图书。一周内可以登陆“我的图书馆”查询预约书的到馆情况。如果在“我的图书馆”中登记了有效地Email地址，系统会自动将到书信息发到该邮箱。接到通知后，请在7天之内到图书馆二楼综合服务台办理借书手续，图书借期为30天。
正确答案：B

20.图书馆是否有自助复印、打印、扫描设备？
A. 有，图书馆二至七楼每个楼层都有  B.没有
正确答案：A

21.图书馆的“馆藏目录”（OPAC）检索系统在校外是否可以访问？
A. 不可以，仅在校园网范围内可以访问
B. 可以，只要能够上网，不管身处何地，都能使用OPAC检索系统
正确答案：B

22.使用图书馆的电子资源收费吗？
A.图书馆拥有的电子资源，我校师生员工均可在校园网IP范围内免费使用
B. 收费
正确答案：A

23.本科生如何访问图书馆的电子资源？
A. 校园网访问  B. 校外访问
正确答案：A

24.想获得本馆没有收藏的文献，可以通过图书馆提供的以下哪项服务：
A.科技查新  B.馆际互借与文献传递  C.查收查引
正确答案：B

25.可以在图书馆上网吗？
A.可以，图书馆实现无线网络全覆盖，通过校园网账号认证即可使用，同时，设有电子阅览室（403室），在入口处刷校园卡即可进入，提供互联网以及图书馆各种文献资源的电子阅览服务
B. 不可以
正确答案：A

26. 通过手机、平板电脑等移动终端设备可以查阅图书馆的资源和服务吗？
A.可以，利用“南京理工大学移动图书馆”，我校读者可以通过手机、平板电脑等移动终端设备随时随地、方便快捷地利用图书馆的资源和服务  B. 不可以
正确答案：A

27.借阅图书前，需要记下欲借图书在馆藏目录检索系统中的
A. 条码号（如1448230）
B. 索书号（如H313/205 或41.68055/0732A和馆藏地）
正确答案：B

28.怎样获得随书光盘？
A. 到借阅室借阅
B. 在图书馆主页“非书资源平台”上在线浏览或下载
正确答案：B

29.当年的报刊在哪里查阅？
A. 204中外文现刊、报纸阅览室
B. 201社会科学图书阅览室
正确答案：A

30.军工/特藏文献能否外借？
A.不可以外借，仅限在603军工/特藏阅览室阅览  B.可以外借
正确答案：A

31.所借书刊出现遗失、超期、污损会不会受到处罚？
A. 所借书刊出现遗失、逾期、污损等情况，图书馆会按有关规定对读者作出相应处罚
B.不会处罚
正确答案：A

32.使用图书馆的读者研讨室需要预约吗？
A.需要，使用研讨室需采用网上预约或利用图书馆的研讨室刷卡机（位于图书馆二楼大厅）进行预约，读者登录预约界面、通过身份认证后，即可查询使用状况、提交或撤销预约申请  B.不需要
正确答案：A

33.图书馆有新书通报吗？
A. 有，进入“南京理工大学馆藏目录”检索系统后可以浏览“新书通报”，了解图书馆新到馆的图书
B.没有
正确答案：A

34.在图书馆可以吸烟吗？
A. 不可以，图书馆禁止吸烟  B.可以
正确答案：A

35.在利用图书馆的过程中遇到问题，可以向图书馆咨询吗？
A.可以，图书馆提供电话、在线、留言、Email等多种咨询方式，解答读者关于图书馆的问题，详见图书馆主页正下端
B. 不可以
正确答案：A

36.图书馆有信息共享空间吗？
A.有，402室是信息共享空间
B.没有
正确答案：A

37.图书馆的阅览室可以带包入内吗？
A.可以  B.不可以
正确答案：A

38.图书馆有读报机吗？
A.有，在图书馆二楼大厅
B.没有
正确答案：A

39. 以下关于研讨室正确的说法是
A.图书馆没有研讨室
B. 图书馆研讨室在四楼、五楼和六楼
正确答案：B

40.在哪接受图书违章处理？
A. 在图书馆二楼综合服务台  B.在图书馆任意一个还书处
正确答案：A

41. 图书馆纸本馆藏总量约为      万余册（件）。
A.253
B.120
正确答案：A

42. 图书馆社科类中文图书阅览室在哪里？
A. 设在图书馆二至四层
B. 设在图书馆五至六层
正确答案：A

43. 图书馆自科类中文图书阅览室在哪里？
A. 设在图书馆二至六层
B. 设在图书馆五至六层
正确答案：B

44.想知道图书馆都有哪些纸质书刊资料，可以通过
A. “馆藏目录”检索系统查询
B. 数据库查询
正确答案：A

45. 如何查找电子资源？
A. 利用“馆藏目录”检索系统
B. 利用电子数据库
正确答案：B

46. 图书馆有自助借还书机吗？
A. 没有
B. 有，在图书馆二楼大厅
正确答案：B

47. 在什么范围可以使用图书馆购买的数据库？
A. 任何联网的计算机上
B. 校园网IP范围内
正确答案：B

48. 图书馆是否有电子图书自助借阅机？
A. 无
B. 有，在图书馆二楼大厅
正确答案：B

49. 过期期刊在哪里阅览？
A. 各阅览室均有
B. 702过刊阅览室
正确答案：B

50. 图书馆定期举办的培训讲座名称是什么？
A. 一小时讲座
B. 星期四移动式讲堂
正确答案：B

51. 在《中国图书馆分类法》中，文学类图书的代码是
A. I
B. A
正确答案：A

52. 在《中国图书馆分类法》中，语言、文字类图书的代码是
A. H
B. X
正确答案：A

53. 图书馆总建筑面积是
A. 4.5万平方米
B. 1万平方米
正确答案：A

54. 图书馆周末开放时间是
A. 9:00-22:00
B. 8:00-22:00
正确答案：A

55. 图书馆电子资源每天可以提供多少小时不间断服务？
A. 12小时
B. 24小时
正确答案：B

56. 图书馆每周开放时间为多少小时？
A. 96
B. 86
正确答案：A

57. 图书馆电子资源开放时间段是
A. 全年开放
B. 假期不开放
正确答案：A

58. 电子阅览室在几楼？
A. 四楼
B. 一楼
正确答案：A

59. 读者在图书馆遇到火灾地震等突发事件，以下说法正确的是
A. 应急疏散时，使用电梯快速撤离
B. 按照图书馆安全逃生指示方向迅速有序撤离
正确答案：B

60. 新生通过什么途径可以详细了解图书馆？
A. 阅读《图书馆使用指南》
B. 没有途径
正确答案：A

61.图书馆每个楼层都有开水间吗？
A. 不是
B. 是
正确答案：B

62. 读者遗失了图书馆所借图书应如何赔偿？
A. 购买同种同版图书赔偿或赔款
B. 买同价格图书赔偿
正确答案：A

63. 如果丢失图书馆所借图书，可否自己购买一本完全相同的图书用于赔偿？
A. 可以
B. 不可以
正确答案：A

64. 在图书馆所借图书超期还会影响继续借书吗？
A. 不影响，可以继续借书
B. 会，必须先还清过期图书后方可再借
正确答案：B

65. 读者借阅的图书如遗失无法购买原版本，可根据原书出版年代、价值不同，按遗失图书原价的多少倍赔偿？
A. 2-30倍
B. 1-3倍
正确答案：A

66. 在图书馆，“现刊”的定义是
A. 当年度出版的期刊
B. 近两年出版的期刊
正确答案：A

67. 在图书馆，“过刊”的定义是
A. 五年以前的期刊
B. 上一年度及之前馆藏所有期刊的集合
正确答案：B

68. 图书馆的藏书主要采用哪些分类法分类？
A. 《中国科学院图书馆图书分类法》和《中国图书馆分类法》
B. 《中国科学院图书馆图书分类法》和《中国人民大学图书分类法》
正确答案：A

69. 图书馆的藏书书脊下方粘贴的标签是什么？
A. 索书号
B. 条形码
正确答案：A

70. 如何通过网络了解图书馆最近采购的新书？
A. 点击图书馆主页上的“新书通报”标签
B. 点击图书馆主页上的“书目检索”标签
正确答案：A

71. 在图书馆书目查询系统中，如果要通过“题名”查找图书“计算机难解问题的骨架理论与应用/江贺，胡燕，李明楚著. –北京：科学出版社，2013. 978-7-03-035846-2  TP301.6/156”，应该输入以下哪一项内容查询？
A. 计算机难解问题的骨架理论与应用
B.  978-7-03-035846-2
正确答案：A

72. 在图书馆书目查询系统中，如果要通过“责任者”查找图书“计算机难解问题的骨架理论与应用/江贺，胡燕，李明楚著. –北京：科学出版社，2013. 978-7-03-035846-2  TP301.6/156”，应该输入以下哪一项内容查询？
A. 计算机难解问题的骨架理论与应用
B. 江贺
正确答案：B

73. 在图书馆书目查询系统中，如果要通过“索书号”查找图书“计算机难解问题的骨架理论与应用/江贺，胡燕，李明楚著. –北京：科学出版社，2013. 978-7-03-035846-2  TP301.6/156”，应该输入以下哪一项内容查询？
A. 978-7-03-035846-2
B. TP301.6/156
正确答案：B

74. 读者通过什么途径可以了解图书馆的读者借阅规则？
A. 点击图书馆主页“应用指南”标签，然后点击“规章制度”项
B. 点击图书馆主页“应用指南”标签，然后点击“在线咨询”项
正确答案：A

75. 读者在使用图书馆时需要帮助，如何通过网络在线解决？
A. 点击图书馆主页上的“在线咨询”标签
B. 点击图书馆主页上的“用户培训”标签
正确答案：A

76. 南京理工大学图书馆的网址是
A. http://lib.njust.edu.cn/
B. http://www.njust.edu.cn/
正确答案：A

77. 电子资源的使用方法，正确的是：
A. 访问和下载数据库资源（免费资源除外），必须在校园网内进行
B. 在公网也可访问和下载数据库资源。
正确答案：A

78. 图书馆引进的数据库资源，如何才能在电脑上打开阅读？
A. 下载后，必须安装专门的阅读软件才能打开阅读
B. 下载后，直接就能打开使用
正确答案：A

79. 图书馆引进的中文电子图书，是否允许下载电子全文？
A. 可以
B. 只能下载目录和前三章
正确答案：A

80. 图书馆有无新东方多媒体学习库？
A. 无
B. 有
正确答案：B

81. 图书馆有无多媒体数据库？
A. 有
B. 无
正确答案：A

82. 图书馆的电子数据库有哪些？
A. 中文数据库
B. 中文数据库、外文数据库
正确答案：B

83. 图书馆星期四移动式讲堂多长时间举办一次？
A. 二周一次
B. 每周一次
正确答案：B

84. 图书馆星期四移动式讲堂每周几举办？
A. 周四下午
B 周五下午
正确答案：A

85. 图书馆主题阅读活动多长时间举办一次？
A. 一周一次
B. 每月一次
正确答案：B

86. 图书馆有“星期天读书空间共读一本书”活动吗？
A. 有
B. 没有
正确答案：A

87. 借阅图书馆图书需要费用吗？
A. 不需要
B. 需要
正确答案：A

88. 下载图书馆电子资源需要支付费用吗？
A. 不需要
B. 需要
正确答案：A

89. 以下关于电子资源使用正确的说法是：
A. 可以使用下载工具批量下载电子全文
B. 不能使用下载工具批量下载电子全文
正确答案：B

90. 图书馆短期借阅阅览室的图书借期是多长时间：
A. 35天
B. 7天
正确答案：B

91. 图书馆每周日晚7点举办什么活动？
A. “共读一本书”读者分享交流会
B. 中外影视欣赏
正确答案：A

92. 在图书馆可以欣赏到高雅艺术吗？
A. 不能
B. 能
正确答案：B

93. 图书馆高雅艺术欣赏每周几举办？
A. 周二下午
B. 周五下午
正确答案：A

94. 图书馆每周五晚7点举办什么活动？
A. 星期五影视欣赏
B. 读书会
正确答案：A

95.图书馆有官方微信吗？
A. 没有
B. 有，官方微信号为南京理工大学图书馆
正确答案：B

96.图书馆闭馆时可以还书吗？
A. 不可以
B. 可以，图书馆二楼北门东侧设有24小时自助还书机，方便读者在闭馆时还书
正确答案：B

97. 图书馆每周一晚7点举办什么活动？
A. 星期一外文资源分享空间
B. 高雅艺术欣赏
正确答案：A

98. 图书馆提供存包柜服务吗？
A. 提供
B. 不提供
正确答案：A

99. 图书馆信息共享空间（402室）包括哪些功能区域?
A. 研习空间、多媒体空间
B. 研习空间、多媒体空间、创新空间、互动空间
正确答案：B

100. 还书需要校园一卡通吗？
A. 需要
B. 不需要
正确答案：B


